【馮檢基】區選爭位 將軍澳關注組斥林卓廷霸道

民主黨與民主派地區組織「將軍澳民生關注組」因明年區議會選舉「爭位」引起的不和升溫，民主黨上月決定身兼關注組成員的黨員不能再擁雙重身分，只能二擇其一；關注組昨日召開記者會隔空回應，批評民主黨莊榮輝空降關注組成員服務的選區，並斥責該黨新界東立法會議員林卓廷作風霸道，稱關注組將有「一定數量」成員退黨。

林卓廷回應指該黨過去對雙重身分者參選沒異議，是因為關注組沒有與民主黨撞區，但關注組今次與該黨「對選」，是有違政治倫理。對於會否擔心事件觸發退黨潮，他指至今未聞有其他人公開表示退黨，如有的話會再處理。

林：有違政治倫理
本身並非民主黨員的關注組成員李栢棠，與莊榮輝同樣考慮在西貢都善選區參選；莊榮輝近4屆區議會皆出選中西區，惟全數敗北，之後轉到都善服務。李栢棠昨表示，自己早於去年3月當選當區屋苑業委會副主席後，已向民主派表明關注組有意派代表在當區出選，亦較莊榮輝更早展開地區工作。

關注組表示，2015年區議會換屆選舉時，3名身兼民主黨員的成員出選，民主黨當時也沒有異議，質疑林卓廷是因為欲安插莊榮輝於都善選區，才提出將關注組定性為政治組織，這意味雙重身分者須二擇其一。關注組主席柯耀林擁民主黨雙重身分，他指會循黨內機制上訴，但明言若上訴失敗，「忠義兩難全」下將選擇退黨。他續說，關注組有10人考慮參選明年區議會選舉，當中兩人有民主黨黨籍。

一邊鬧馮檢基爭票，一邊又同人爭票
仲有條林卓廷咁耐以黎做過乜？剩係知佢俾689撚得好肉酸

我而家唔理邊個岩邊個錯

我都屌民建聯

屌民建聯一撚定無錯